陳帆幾時出黎講今次唔係出軌

陳帆：不用「出軌」字眼因英文翻譯是affair
2018-04-07 HKT 14:49
分享工具 facebook twitter

運輸及房屋局局長陳帆出席立法會一地兩檢條例草案委員會的公聽會。有議員指列車出軌就是出軌，毋須以「甩轆」等字眼取代。陳帆表示，「出軌」的英文翻譯是 affair，是指二人或二人以上的關係，所以不想講。

你用乜 translate 軟件呀

derail 唔識？

陳帆表示，「出軌」的英文翻譯是 affair，是指二人或二人以上的關係

兩抽車撞埋一齊算affair喇掛

有冇記者朋友幫手問下陳局長

呢條冚家剷邊敢宜家岀嚟？

連google都譯唔到affair
你不如話直情話無事發生

有時啲野真係好諷刺

咁民政處咪要禁口
Home affairs 含家出軌

一定講話：幸好能在測試時發現問題所在，及早修正，保持開通時運作一切正常及安全！

邊度嚟affair呢?

呢個位其實都幾難做. 相對起黃錦星個位黎講, 黃個位真係易做好多

陳帆出櫃

之前係機電工程署署長
點都有責任掛

痴撚線
政府翻釋已經內地化？
見到出軌就要譯做affair？

文字遊戲

出軌本身既意義就係離開左個軌道，後來先被引申成外遇

局長AV睇太多睇上腦

只係用舊車玩碰碰車實驗啫

最後沒人受傷，大成功

出軌同唔出軌之間有好大距離